Команда `tc` используется для настройки системы контроля трафика (traffic control) ядра Linux. Она позволяет управлять трафиком на сетевых интерфейсах, назначать дисциплины (qdisc) для управления трафиком каждому сетевому интерфейсу, создавать классы и устанавливать параметры для контроля пропускной способности и приоритетов трафика. С помощью `tc` можно создавать сложные сетевые конфигурации для оптимизации производительности и управления ресурсами сети.

qdisc - это сокращение от "queueing discipline - дисциплина очередей", и оно является ключевым для понимания управления трафиком. Всякий раз, когда ядру нужно отправить пакет на интерфейс, он ставится в очередь на qdisc, настроенный для этого интерфейса. Сразу после этого ядро пытается получить как можно больше пакетов из qdisc, чтобы отдать их драйверу сетевого адаптера.

# ПРИМЕРЫ

показать текущие примененные параметры интерфейса

	tc -p qdisc ls dev eth0

# ВЕРСИЯ

	iproute2
	16 December 2001
